<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>登山 on 文面筆記</title>
    <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/tags/%E7%99%BB%E5%B1%B1/</link>
    <description>Recent content in 登山 on 文面筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.yuwenchen.tw/ch/tags/%E7%99%BB%E5%B1%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>疫情前的台灣第二高峰「雪山」之旅</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_mt_babo_hagai/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_mt_babo_hagai/</guid>
      <description>前言 很幸運在台灣2021年5月中疫情大爆發前能夠爬到雪山，誰會想到爬完之後幾天就宣布因為Covid-19疫情禁止入園呢&amp;hellip;&amp;hellip;只能說三月多搶到三六九山莊的朋友真的是太幸運了，時間抓得如此剛好。又適逢台灣久年一遇的大乾旱，天氣好得不得了，連起霧什麼的都沒有，遠處的山峰看得一清二楚，不知道該哭該還笑。我們下山到登山口時，管理員跟我們說，既然已經下來了，就可以幫忙祈雨了，可見多缺水。
行程 Day 0 18:00 象山站集合出發 19:00 左右下國五宜蘭出口，尋覓晚餐，順道經過超商補貨 21:00 抵達位於台7線入口不遠的英仕山莊
Day 1 07:00 起床整裝吃早餐 08:00 於民宿補充水袋的水後出發，途中經過全家大同南山店購買行動糧的麵包 10:30 抵達位於武陵農場的雪山登山口 17:00 抵達三六九山莊 17:30 享用晚餐
Day 2 01:30 起床整裝 02:00 享用早餐 02:30 從三六九山莊出發 06:00 抵達雪山主峰 07:00 主峰啟程返回三六九山莊 09:00 抵達三六九山莊，稍作休息 10:30 再度出發返回登山口 14:30 抵達登山口，享用登山口限定的雪山紅茶冰淇淋，並於武陵農場露營區的淋浴區簡單沖洗 15:30 開車離開武陵農場 17:00 再度造訪全家大同南山店，享用慶功的泡麵 20:00 抵達台北市政府
紀錄 Day 0 下午新聞剛爆出6例本土的Covid-19案例，其中多起位於羅東，讓我們不禁有點擔心。所以我們18:00從象山出發到宜蘭後，只草草於路邊買點晚餐和去超商補貨後就趕緊前往位在台七線入口的英仕山莊山莊。它的Check in 處看起來還滿不錯的，但是入住的雙人房就&amp;hellip;&amp;hellip;.和主建築有點落差，浴室也小小一間，不過我們稍做整理和盥洗就睡了，其實也還好。
Day 1 一早照入房間的太陽很耀眼，顯示是個適合爬山的好日子，要做好防曬就是了。我們7點起來準備加吃早餐，八點左右從英仕山莊出發前往武陵農場。沿途都是藍天加少少的白雲，經過南山時公路兩側都是高麗菜，早餐吃到的高麗菜很可能就是從這裡產地直送的吧。我們在途中的全家大同南山店進行最後的補貨，買了一些麵包飲料作為稍後的午餐。10:30抵達武陵農場，沿路沒看到什麼車，想說可能疫情沒什麼人來爬，畢竟前一天才收到歡迎大家自主取消的通知。結果到了雪山登山口的停車場後，才發現只是我們來得算晚，好位子都被停光了，我們只能停到最下面的停車場。有了兩週前合歡山被曬傷耳朵的經驗，這次看到登山口有賣牛仔帽型的登山帽，猶豫了一下還是買了，也確實保護我這次沒什麼曬傷。終於造訪有名的登山口蓄水池的我們想當然爾的停了一段時間拍照，肉眼看實在很不怎麼樣XD但拍起來真的就是蠻不錯的。我們大約11點正式從登山口出發，開始一路上坡到七卡山莊。
  位於武陵農場內的雪山登山口   天氣好的代價就是曬，起初還走在樹蔭下，過了七卡山莊(~2k處)之後遮蔽愈來愈少，到哭坡(~4k處)之後就更沒有樹蔭了，相對的景色也愈來愈遼闊就是。
  從哭坡望向哭坡觀景台與遠方的中央尖山   哭坡上坡沒有想像中難走，只是短短0.3公里有點漫長，只想著東峰到底要到了沒。不停看著前人的gpx後終於到了雪山東峰，短短岔路和前面哭坡比起來親切許多。上去一看不得了，雲隙光正好灑落在三六九山莊附近的草原，美到不行，於是在上面拍照拍了好久。
   從登山口開始算，我們緩慢的前進六小時多，終於在17:00左右抵達三六九山莊，入住之後才體會到為什麼有重建的需求！我們一行人原本是7人一隊，但出發前因為有3人無法參加，最終就只有四人出團，所以我們四人睡了七人的床位，不至於太擠。我們17:30開始享用協作煮的晚餐，在山上可以吃到這麼豐盛的餐點真的很棒，還有暖心的薑湯和海帶香菇湯，讓人忍不住冒著半夜起來上廁所的可能也要多喝一碗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
