<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 文面筆記</title>
    <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 文面筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[食譜] 氣炸豆腐</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2022_fired_tofu/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2022_fired_tofu/</guid>
      <description>最近板豆腐買太多，又剛好有點想吃日式炸豆腐，決定拿氣炸鍋試試看。氣炸的效果是不錯，可惜裡面的板豆腐吃起來實在都是豆味，就必須靠醬汁才比較有味道，下次應該會嘗試雞蛋豆腐或嫩豆腐吧～
材料 炸豆腐  半盒豆腐 （建議用本身吃起來就好吃的雞蛋豆腐或嫩豆腐） 麵粉適量 蛋一顆 麵包粉  醬料部分  日式醬油3匙 味醂2匙 清酒1匙  步驟 入口處報到  豆腐表面水用廚房紙巾吸乾後切成小立方體 準備三個碗分別裝入麵粉、蛋液、麵包粉 豆腐分別依序沾上麵粉、蛋液、麵包粉 表面噴一點油 設定氣炸鍋至180度，12分鐘 放入豆腐，中間翻面並看一下有沒有太焦，如果太焦就提早結束  取出後就可以趁熱享用啦！
  剛炸好的的氣炸豆腐很適合當作下酒菜呢，配上一點小酒很適合宵夜時間！   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amex 美國運通轉卡紀錄</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_amex_gold/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_amex_gold/</guid>
      <description>前言 來美國之前就有在關注信用卡，也聽聞美國信用卡相較於台灣強大的福利，當然希望到美國就能馬上開始體驗。然而剛到美國既沒有社會安全碼(social security number, SSN)，就算以PhD身份約一個月後申請的到SSN也沒有信用紀錄可以辦到福利好的信用卡。稍微做了一些功課後，知道美國運通(American Express, Amex)能夠使用國際轉卡的方式，讓剛到美國沒有信用紀錄的人也能辦到第一張卡，所以就在出國前在台灣趕緊申辦了一張美國運通卡，留下台灣美國運通的信用紀錄，並成功用四期的帳單紀錄轉卡成功。
Amex台灣卡選擇 種類 美國運通目前在台灣的卡有十種(前往官網查看)，其中五張是聯名卡（長榮航空簽帳白金卡、長榮航空簽帳金卡、國泰航空尊尚信用卡、國泰航空信用卡、晶華珍饌信用白金卡），剩下是美國運通自己的卡（簽帳白金卡、信用白金卡、簽帳金卡、信用金卡、簽帳卡）。
選擇 和美國相比，台灣Amex的卡真是年費又貴、福利也普通。而且因為辦台灣Amex卡的目的只是為了轉卡，出國後也用不到卡片包含的福利，所以我選擇了當時首年免年費的長榮簽帳金卡，打算明年到期需要年費之後就停掉了（不過2021年5月之後降了年費，也沒有首年免年費的優惠）。後來想一想，其實年費8500的信用白金卡，開卡禮若選擇20000MR點數也還行，偶爾還能去吃那些買一送一的餐廳，之後MR點數還能轉到美國的帳戶使用。但若不想付出額外成本，首年免年費的卡會是不錯的選擇，目前信用金卡仍是首年免年費。
注意事項 網路上有些文章建議轉卡年份與開卡年份最好隔一年，有些則是建議至少有三個月的信用紀錄。我自己是成功用同一年四期帳單的紀錄成功轉卡，但還是建議確定要前往美國的話，愈早申辦台灣Amex卡愈好。辦好卡之後，記得每個月多少刷一點，才能留下信用紀錄。
我剛好辦好之後遇到需要報帳的事，把帳單結帳日提前，也剛好讓我可以用三個多月的時間有四期帳單，比建議最少三個月的信用紀錄多一期。需注意的是，一年內只能改一次帳單結帳日喔。
美國轉卡 準備資料  台灣美國運通信用卡（三個月以上消費繳款紀錄） 台灣護照 美國地址 美國電話  網路填寫申請表  到美國運通網站查看要申請哪一張卡： 國際轉卡沒有限制申請卡片的種類，想申請簽帳卡或是信用卡都可以。我自己是申請了American Express® Gold Card，這張是需要年費的金屬簽帳卡，現在還有玫瑰金的卡面！雖然目前年費要價250美元，但持卡福利基本上大於年費，跟台灣比起來繳的很值得。 填寫申請表 填寫之前，記得先用無痕視窗多開幾次，看有沒有比較高的開卡禮。像American Express® Gold Card一般的開卡禮是60000 MR點數，但有時候可以刷到75000 MR點數。如果沒有特別高的開卡禮，也可以使用別人的推薦連結，這樣推薦人也可以拿到點數，歡迎使用我的推薦連結申請American Express® Gold Card😀 填寫申請表時，若還沒有SSN，切記要勾選&amp;quot;I don’t have a credit history in the US.&amp;quot;，不能亂填其他資訊。 後面會問你有沒有其他地區的卡，雖然我們的確有，但沒有台灣這個選項，所以&amp;hellip;就直接被拒絕了。 被拒絕請不用擔心！被拒絕的同時，你也會收到一封email含有案件編號，此時就可以打電話去美國運通客服(866-929-5160)，跟他說你要用global transfer的方式辦卡，並提供剛剛申請的case number。接著客服人員會問你一些資訊讓他查詢台灣的信用紀錄，沒問題的話他就會跟你說ok，然後就等著收信用卡了！大約2-3天就會寄到，遠比我的銀行Debit card快非常多！  Amex Gold Card 福利 第一張選擇申辦Amex Gold Card主要是因為他的福利夠好能夠抵消250美元的年費，而且超市與餐廳方面的消費有4倍回饋，很適合日常生活使用。目前這張卡的福利有：
 刷卡消費：全球餐廳／美國境內超市 4X回饋，機票 3X回饋，其餘消費1X回饋。（回台灣若餐廳接受Amex也能拿來刷呢！） 年度$120 Uber Cash：將Amex Gold Card加入Uber的支付方式後，每個月底會收到$10 美金的儲值金，不過下個月底前需使用完畢，因此一年等於可獲得 $120 美金。湊在月底一起使用該月份及下個月份的額度的話，單次一共可以有20塊可以使用。 $120 Dining Credit：至官網或app的benefit區，enroll此福利後可享有每個月$10 美金的Dining退額，符合此項目的消費或餐廳有 Grubhub, Seamless, The Cheesecake Factory, Ruth&amp;rsquo;s Chris Steak House, Boxed 與部分 Shake Shack (不含在ballparks, stadiums, airports and racetracks的Shake Shack)。在這些地方購買gift card則不符合退額規定。我目前都拿來吃Shake Shack，也可以考慮拿來付 Grubhub的訂閱費。 12個月份的 Uber Eats Pass：享受外送免運費服務，價值約120美元。 無國際消費手續費（不過接受度相較VISA, Master卡低一點）  雖然只有超市、餐廳有4X回饋，不包含Target, Walmart, Costco, Amazon等。但透過在符合的超市購買Gift card，再到想要的地方消費，也能享有4X回饋呢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Entry 申請紀錄</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_global_entry/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_global_entry/</guid>
      <description>什麼是Global Entry? Global Entry（全球入境計劃）是美國國土安全部海關及邊境保護局(CBP)的一項計劃，該計劃讓會員在入境美國時可以在美國主要機場及全球各地預先核可的地點，使用全球入境計劃的自動查驗機，快速的進行海關及移民通關檢查。台灣2017年11月1日起成為東亞第3個､全球第12個加入全球入境計劃的夥伴，其護照持有人有資格可以使用這個由CBP管理的計劃。
除了節省書面作業和排隊等候通關的時間，Global Entry的會員還可免費使用TSA Pre✓®，讓旅客在運輸安全管理局的查驗處快速完成安檢。這個附加的福利真的是非常推薦，如果有需要在美國國內線搭機或轉機非常實用！不僅加速通過安檢，也不需要在安檢時拿出電腦、脫鞋、拿掉皮帶等等。
如何申請 詳細申請步驟與需要文件都有列在AIT的網頁上(https://www.ait.org.tw/zhtw/global-entry-zh/)，這裡簡單擷取步驟與所需文件供大家參考。
1. 準備文件  台灣警察刑事紀錄證明(警察紀錄或良民證)：必須是申請Global Entry前一年內核發的證明，線上申請表會要求您填寫警察紀錄上的文號。關於申請方式，可以到台北市政府市民服務大平台查看台北市的申辦方法。人在國外也能請家人協助申請，因為只需要文件紀錄上的號碼而已。申請時記得勾選供Global Entry使用！ 有效的台灣護照 有效的ESTA旅行許可或美國簽證 另一種含照片的證件(例如，駕駛執照或身分證)：建議使用國際駕照 身分證字號  2. 完成線上申請及繳費  至美國海關及邊境保護局的旅客信任計劃 (TTP) 網站(https://ttp.cbp.dhs.gov/)申請，申請時需要使用 Login.gov 的帳戶 填寫完申請表格後需支付美金100元費用：有些美國信用卡提供Global Entry申請費的退額，可以多加利用。不過還沒前往美國顯然不會有可以享受此退額的卡，只好自己付啦。  3. 預約面談或在抵達美國時落地註冊  填寫完申請表後，就只能等待條件式的初步核准(Conditional approval) 收到訊息之後才能預約面試，或是入境時落地註冊：  線上預約：預約一個在美國全球入境註冊中心或在美國預先核可地點的面談時間 落地註冊（Enrollment on Arrival, EoA）：Conditional approval的申請人在搭乘國際航班抵達時，可以EoA而無需預約，許多美國機場都設有這項服務，包括舊金山(SFO)及西雅圖(SEA)。   面試時須提供有效護照及另一種身分證明（我自己是使用國際駕照）  申請紀錄  雖然我住新北市，但新北市的良民證申請要跑到板橋，所以我選擇到台北市申請（位於西門町中華路上的中正一分局）。而台北市可以用網路申請，但選擇網路申請還是需要去現場提供證件查看才能拿到良民證。 之前申請的國際駕照就派上用場了！ 我差不多是起飛前一個月填完申請表格，還好趕在出國前一週收到conditional approval，趕上EoA 我在SFO入境，當天我原本直接走去EoA那道，結果那天的人員叫我先去一般海關那入境後再去EoA，結果多等了好久。面試時間一個人大概10-15分鐘吧，主要也就問為什麼想申請，然後一些個人資訊這樣，最後就給了一本小冊子提供資訊和Membership number。 這個Membership number同時也是TSA Pre✓®的號碼，後續搭乘飛機時記得填上這個號碼，才能享有這個服務！  TSA Pre✓®使用心得 剛好這次入境美國後又搭了兩次國內線，一次是OAK-SEA，另一次是SEA-DEN。OAK機場比較小，走TSA Pre✓®通道幾乎馬上就過安檢了，一般通道目測大概要20分鐘。SEA那次更誇張了，剛好和朋友一早7:30報到完準備排安檢，我走TSA Pre✓®還是稍微排了一下，大概10-15分鐘過安檢，可以悠閒的在貴賓室吃早餐；另一位朋友走一般通道，直到8:30才過安檢，差點趕不上8:40的飛機。目前兩次下來，覺得TSA Pre✓®真的蠻實用的，可能比Global Entry更有感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Elastic Beanstalk 修改 nginx.conf</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_aws_eb_nginx/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_aws_eb_nginx/</guid>
      <description>背景 最近在優化架在aws上網站的載入速度，其中一項是建議開啟gzip功能。而因為 nginx.conf 內預設的 gzip 是 off 的，因此花了許多時間測試要怎麼把 gzip 的設定覆寫，這裡記錄一下最後成功的結果，以防下次又要全部重找。
方式 單純附加在原 nginx.conf 檔案後  於project的資料夾創建 .ebextensions/nginx/conf.d 三層資料夾，再創建要附加的檔案，這裡示範的叫 myconf.conf 。  |-- .ebextensions | `-- nginx | `-- conf.d | `-- myconf.conf 編輯 myconf.conf 檔  &amp;#34;/etc/nginx/conf.d/elasticbeanstalk/myconf.conf&amp;#34; : mode: &amp;#34;000755&amp;#34; owner: root group: root content: | 要附加的設定，例如： client_max_body_size 20M; container_commands: 01__nginx_reload: command: &amp;#34;sudo nginx -s reload&amp;#34; deploy 至 elastic beanstalk  直接改寫整個 nginx.conf 檔案  於project的資料夾創建 .platform/nginx 兩層資料夾，再創建要覆寫 nginx.conf 。  |-- .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國際駕照與無肇事證明申請</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_internation_driver_license/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_internation_driver_license/</guid>
      <description>哪些國家地區可以免試換護照 不確定自己要去的國家/地區能不能用台灣駕照直接換當地護照嗎？可以先至外交部的全球免試申換駕照頁面查詢。美國不同州有不同的規定，記得先看清楚自己要去的州有什麼要求。
至於剛到該地還沒有換發當地駕照，是否可以使用國際駕照或是台灣駕照在當地駕駛，可以至交通部公路總局主要國家駕照互惠情形頁面查詢，裡面也有美國各州對國際駕照及台灣駕照的接受條件與時間。
申請地點 可至各地的監理站辦理，監理站清單可至監理服務網查詢。
申請國際駕照所需資料  欲申請項目(汽車/機車)之駕照 六個月內2吋大頭照兩張 護照 規費250元 (2021年)  [注意]
 需注意駕照上的有效期限是否是=====，若為有標注日期的舊版駕照，需準備1吋大頭貼與100元更新駕照。 機車和汽車的國際駕照可以同時申請，但若單次只申請其中一個，下次想申請另一個的國際駕照不能用加註的方式，只能再付一次250元重新申請。 國際駕照的有效期限是3年。  申請無肇事證明所需資料 無肇事證明的正式是「駕駛執照審查證明書」，其實需要的東西比申請國際駕照少，可以申辦國際駕照時同時申請。申請時我有特別說我要申請英文版，最後拿到的是含有中英文的證明。
 駕照 規費100元（含一份證明，第二份起每份15元）  小記 疫情期間請了一天假前往辦理國際駕照，離我家最近的是蘆洲監理站，就在蘆洲功學社附近。現場還是有一定人數，掃瞄完實名制QR code和量完體溫後就可以進去辦理了。輪到我之後大概辦了10分鐘，整體還是蠻快的。本來聽到可以汽機車同時辦，一樣只要250元，不過因為我機車駕照還是舊版，而我也沒有帶1吋大頭貼，想想去美國應該也不太會需要機車駕照，就沒辦了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AIT F1 簽證面試紀錄</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_ait_f1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_ait_f1/</guid>
      <description>前言 5/12 在雪山上匆匆預約了AIT的F1簽證面試，甚至在沒注意的情況下馬上就用掉了唯一一次的免費重新預約，導致後來疫情爆發後很緊張不能再更改，還好最後如期去面試沒有被取消延後，簡單記錄當天的情況供需要的人參考！
準備文件 實際使用  面試預約單（AIT預約頁面下載，上面要有預約面試的日期和時段） DS-160 確認頁 I-20 護照 5 cm x 5 cm 大頭照  攜帶未用  申請手續費收據（郵局代收收據） SEVIS I-901 繳交證明 舊護照/歷年入出國日期證明 CV SOP  流程 入口處報到 依據於AIT網站上預約的面試時間，可以提前10分鐘左右報到。先前網路上有人說預約時間30分鐘錢警衛就有可能開放進去，不過當天報到時，半小時後的依然被請說晚一點再來。確認預約單的同時，警衛不斷詢問有無攜帶電腦，因此強烈建議可以的話盡量不要帶電腦省得麻煩。而被警衛允許進入之後，若還沒輪到你，會被警衛要求在內側靠牆壁處等待，時間到了就可以準備進入安檢區。因為我是預約最早的八點時段，所以就沒有被要求在一旁等待了。
安檢 進入安檢區前，會有警衛檢查護照確認姓名，並要求把手機關機，接著就可以進入安檢排隊區。進入之前警衛特別強調，因為疫情的關係，現在也不能帶水進入。安檢排隊區有兩道，但安檢的X光機只有一台，因此也就只能慢慢等。過X光機前，整個背包(連同面試用文件)還有身上的金屬物品都要取下過機器檢查，安檢人員會詢問有無攜帶手機、USB、藍芽電子產品（耳機、手錶）、行動電源、感應式車鑰匙，有的話就會收走保管，並給你一個號碼牌，待離開前取回。人員通過金屬感側門、隨身背包過X光機沒問題後，就可以搭電梯上三樓了。搭電梯前有一部拍大頭貼的機器，提供有需要的面試者最後的補救機會。
排隊 搭電梯到三樓後，便可以通過空橋至對面的辦理處「排隊」，過空橋左邊是給美國公民的服務，右邊才是簽證服務。不確定是不是因為疫情的關係，當天室內只能有一定的人數（目測大概8-10人左右），其餘的人皆只能在外排隊等待。不論是在室外還是後來進到室內，大家排隊都很乖地保持一定距離。進入一旁的門也有警衛看守，有出來1人才會開放1人進入。
驗證文件 進到室內後，首先會有人員(這邊看到的都是台灣人)要求提供護照、DS-160確認頁、I-20、大頭照，我只有被簡單詢問照片是什麼時候拍的。資料處理完畢後，他在DS-160上寫了一串號碼後，就叫我到旁邊去壓指紋了。
壓指紋 到壓指紋這關，我遇到的是一名外國女性，一樣把剛剛的文件除了照片外給對方之後，她就會請你把手放在指紋機上。不過她講話實在是有點小聲，好幾次都聽不太清楚她在講什麼&amp;hellip;&amp;hellip;好在玻璃上有貼指引，照著做就是，主要只有被提醒手指要「壓」，不是只是放著這樣。壓完指紋後，記得拿回文件，就可以去一旁排隊面試了。
簽證面試 來到最後一關，迎接我的還是繼續排隊XD剛開始進來只有兩個面試官在問，其中一個是大家讚譽有加的白人男性，一位是有人害怕排到的黑人女性，但快輪到我的時候，又加開了一個櫃檯，只是快輪到我了，所以沒注意面試官的特徵。排隊只有一道，等到最後面誰的櫃檯是空的就會被呼喚過去。排隊過程中，能夠稍微聽到白人男性面試官問面試者的問題，前面聽到的有一位牙醫、一位碩士生、一位CS PhD面試，最常聽到的問題就是學費怎麼付、畢業後的打算。輪到我之前，白人男性那邊大概換了3、4人，而黑人女性面試官那邊則沒什麼動靜。
我最後很幸運的輪到了白人男性那櫃，把護照、DS-160確認頁、I-20給他之後，簡單問了幾個問題如下：
 要去念什麼？ 錢怎麼付/有沒有獎學金？  就這樣XD 回答完問題後看他輸入了一些資料，就說沒問題幾天後會收到簽證，快到有點震驚！本來還擔心DS-160上有沒有受過專業化學訓練的部分寫有會被多問，結果什麼也沒發生。護照和DS-160確認頁最後被收走，只剩I-20最後還回來，就可以離開啦。而從進入AIT到離開，我大約花了30-40分鐘，最多的時間都花在排隊。不過總算放下心中的大石頭，可以準備買機票了！
其他 交通    大眾運輸：搭乘捷運至內湖站，2號出口出來後沿著成功路四段走一小段路，看到金湖路後右轉直直走，即可抵達AIT。 騎乘機車：因為疫情的關係，我是直接騎機車到AIT，剛好AIT大門對面的巷子(金湖路155巷)有少量機車停車格，且有空位，就不需要走太遠。因為疫情的關係，一早騎車還算順暢，平時真的要預留一點時間！ 汽車接送：我也好想要有人接送  緊急列印需求 若到AIT發現有什麼忘了印或是沒帶，可以趕快到金湖路上的7-11清湖門市列印救急！我當下就不幸用到了&amp;hellip;&amp;hellip;
查詢進度 結束面試後若想查詢護照進度，可至申請美簽網頁依護照號碼查詢。  圖片來源：申請美國簽證網頁  總結 初次AIT面試最後順利結束，前一天檢查確認所有文件都帶齊後，也只能到現場等待面試的問題了。盡量預留一點時間早點到，真的發生什麼意外也還有時間可以處理，只是太早到可能會乾等很久就是。隨身物品的部分，除了手機錢包外，盡量不要攜帶多餘的東西，尤其可以的話不要攜帶筆電，避免麻煩。希望這篇可以幫助到大家，也祝有需要去AIT面試的大家一切順利！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情前的台灣第二高峰「雪山」之旅</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_mt_babo_hagai/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_mt_babo_hagai/</guid>
      <description>前言 很幸運在台灣2021年5月中疫情大爆發前能夠爬到雪山，誰會想到爬完之後幾天就宣布因為Covid-19疫情禁止入園呢&amp;hellip;&amp;hellip;只能說三月多搶到三六九山莊的朋友真的是太幸運了，時間抓得如此剛好。又適逢台灣久年一遇的大乾旱，天氣好得不得了，連起霧什麼的都沒有，遠處的山峰看得一清二楚，不知道該哭該還笑。我們下山到登山口時，管理員跟我們說，既然已經下來了，就可以幫忙祈雨了，可見多缺水。
行程 Day 0 18:00 象山站集合出發 19:00 左右下國五宜蘭出口，尋覓晚餐，順道經過超商補貨 21:00 抵達位於台7線入口不遠的英仕山莊
Day 1 07:00 起床整裝吃早餐 08:00 於民宿補充水袋的水後出發，途中經過全家大同南山店購買行動糧的麵包 10:30 抵達位於武陵農場的雪山登山口 17:00 抵達三六九山莊 17:30 享用晚餐
Day 2 01:30 起床整裝 02:00 享用早餐 02:30 從三六九山莊出發 06:00 抵達雪山主峰 07:00 主峰啟程返回三六九山莊 09:00 抵達三六九山莊，稍作休息 10:30 再度出發返回登山口 14:30 抵達登山口，享用登山口限定的雪山紅茶冰淇淋，並於武陵農場露營區的淋浴區簡單沖洗 15:30 開車離開武陵農場 17:00 再度造訪全家大同南山店，享用慶功的泡麵 20:00 抵達台北市政府
紀錄 Day 0 下午新聞剛爆出6例本土的Covid-19案例，其中多起位於羅東，讓我們不禁有點擔心。所以我們18:00從象山出發到宜蘭後，只草草於路邊買點晚餐和去超商補貨後就趕緊前往位在台七線入口的英仕山莊山莊。它的Check in 處看起來還滿不錯的，但是入住的雙人房就&amp;hellip;&amp;hellip;.和主建築有點落差，浴室也小小一間，不過我們稍做整理和盥洗就睡了，其實也還好。
Day 1 一早照入房間的太陽很耀眼，顯示是個適合爬山的好日子，要做好防曬就是了。我們7點起來準備加吃早餐，八點左右從英仕山莊出發前往武陵農場。沿途都是藍天加少少的白雲，經過南山時公路兩側都是高麗菜，早餐吃到的高麗菜很可能就是從這裡產地直送的吧。我們在途中的全家大同南山店進行最後的補貨，買了一些麵包飲料作為稍後的午餐。10:30抵達武陵農場，沿路沒看到什麼車，想說可能疫情沒什麼人來爬，畢竟前一天才收到歡迎大家自主取消的通知。結果到了雪山登山口的停車場後，才發現只是我們來得算晚，好位子都被停光了，我們只能停到最下面的停車場。有了兩週前合歡山被曬傷耳朵的經驗，這次看到登山口有賣牛仔帽型的登山帽，猶豫了一下還是買了，也確實保護我這次沒什麼曬傷。終於造訪有名的登山口蓄水池的我們想當然爾的停了一段時間拍照，肉眼看實在很不怎麼樣XD但拍起來真的就是蠻不錯的。我們大約11點正式從登山口出發，開始一路上坡到七卡山莊。
  位於武陵農場內的雪山登山口   天氣好的代價就是曬，起初還走在樹蔭下，過了七卡山莊(~2k處)之後遮蔽愈來愈少，到哭坡(~4k處)之後就更沒有樹蔭了，相對的景色也愈來愈遼闊就是。
  從哭坡望向哭坡觀景台與遠方的中央尖山   哭坡上坡沒有想像中難走，只是短短0.3公里有點漫長，只想著東峰到底要到了沒。不停看著前人的gpx後終於到了雪山東峰，短短岔路和前面哭坡比起來親切許多。上去一看不得了，雲隙光正好灑落在三六九山莊附近的草原，美到不行，於是在上面拍照拍了好久。
   從登山口開始算，我們緩慢的前進六小時多，終於在17:00左右抵達三六九山莊，入住之後才體會到為什麼有重建的需求！我們一行人原本是7人一隊，但出發前因為有3人無法參加，最終就只有四人出團，所以我們四人睡了七人的床位，不至於太擠。我們17:30開始享用協作煮的晚餐，在山上可以吃到這麼豐盛的餐點真的很棒，還有暖心的薑湯和海帶香菇湯，讓人忍不住冒著半夜起來上廁所的可能也要多喝一碗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matplotlib Basemap 繪製台灣地圖</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_plot_basemap/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_plot_basemap/</guid>
      <description>先前從ncl轉到python時，研究了一下怎麼繪製地圖，找到利用 Matplotlib 和 Basemap 繪製不同地圖的方式，這裡簡單紀錄並呈現不同選項的差異，提供大家選擇適合的模式。
*現在已經不再更新，建議改用cartopy。
%matplotlib inline import matplotlib.pyplot as plt from mpl_toolkits.basemap import Basemap import numpy as np # set map region minLat, maxLat = 21.75, 25.5 minLon, maxLon = 119.25, 122.5 # White Background  fig = plt.figure(figsize=(6, 9)) ax = fig.add_axes([0.025, 0.025, 0.925, 0.925])  # plot map m = Basemap(projection=&amp;#39;cyl&amp;#39;,resolution=&amp;#39;h&amp;#39;,llcrnrlat=minLat, \  urcrnrlat=maxLat, llcrnrlon=minLon, urcrnrlon=maxLon, ax=ax) m.drawcoastlines(color=&amp;#39;k&amp;#39;) m.drawcountries(color=&amp;#39;k&amp;#39;) # draw parallels. parallels = np.arange(21., 26.1, 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
