<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>留學-日常 on 文面筆記</title>
    <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/categories/%E7%95%99%E5%AD%B8-%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 留學-日常 on 文面筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.yuwenchen.tw/ch/categories/%E7%95%99%E5%AD%B8-%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[食譜] 氣炸豆腐</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2022_fired_tofu/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2022_fired_tofu/</guid>
      <description>最近板豆腐買太多，又剛好有點想吃日式炸豆腐，決定拿氣炸鍋試試看。氣炸的效果是不錯，可惜裡面的板豆腐吃起來實在都是豆味，就必須靠醬汁才比較有味道，下次應該會嘗試雞蛋豆腐或嫩豆腐吧～
材料 炸豆腐  半盒豆腐 （建議用本身吃起來就好吃的雞蛋豆腐或嫩豆腐） 麵粉適量 蛋一顆 麵包粉  醬料部分  日式醬油3匙 味醂2匙 清酒1匙  步驟 入口處報到  豆腐表面水用廚房紙巾吸乾後切成小立方體 準備三個碗分別裝入麵粉、蛋液、麵包粉 豆腐分別依序沾上麵粉、蛋液、麵包粉 表面噴一點油 設定氣炸鍋至180度，12分鐘 放入豆腐，中間翻面並看一下有沒有太焦，如果太焦就提早結束  取出後就可以趁熱享用啦！
  剛炸好的的氣炸豆腐很適合當作下酒菜呢，配上一點小酒很適合宵夜時間！   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amex 美國運通轉卡紀錄</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_amex_gold/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_amex_gold/</guid>
      <description>前言 來美國之前就有在關注信用卡，也聽聞美國信用卡相較於台灣強大的福利，當然希望到美國就能馬上開始體驗。然而剛到美國既沒有社會安全碼(social security number, SSN)，就算以PhD身份約一個月後申請的到SSN也沒有信用紀錄可以辦到福利好的信用卡。稍微做了一些功課後，知道美國運通(American Express, Amex)能夠使用國際轉卡的方式，讓剛到美國沒有信用紀錄的人也能辦到第一張卡，所以就在出國前在台灣趕緊申辦了一張美國運通卡，留下台灣美國運通的信用紀錄，並成功用四期的帳單紀錄轉卡成功。
Amex台灣卡選擇 種類 美國運通目前在台灣的卡有十種(前往官網查看)，其中五張是聯名卡（長榮航空簽帳白金卡、長榮航空簽帳金卡、國泰航空尊尚信用卡、國泰航空信用卡、晶華珍饌信用白金卡），剩下是美國運通自己的卡（簽帳白金卡、信用白金卡、簽帳金卡、信用金卡、簽帳卡）。
選擇 和美國相比，台灣Amex的卡真是年費又貴、福利也普通。而且因為辦台灣Amex卡的目的只是為了轉卡，出國後也用不到卡片包含的福利，所以我選擇了當時首年免年費的長榮簽帳金卡，打算明年到期需要年費之後就停掉了（不過2021年5月之後降了年費，也沒有首年免年費的優惠）。後來想一想，其實年費8500的信用白金卡，開卡禮若選擇20000MR點數也還行，偶爾還能去吃那些買一送一的餐廳，之後MR點數還能轉到美國的帳戶使用。但若不想付出額外成本，首年免年費的卡會是不錯的選擇，目前信用金卡仍是首年免年費。
注意事項 網路上有些文章建議轉卡年份與開卡年份最好隔一年，有些則是建議至少有三個月的信用紀錄。我自己是成功用同一年四期帳單的紀錄成功轉卡，但還是建議確定要前往美國的話，愈早申辦台灣Amex卡愈好。辦好卡之後，記得每個月多少刷一點，才能留下信用紀錄。
我剛好辦好之後遇到需要報帳的事，把帳單結帳日提前，也剛好讓我可以用三個多月的時間有四期帳單，比建議最少三個月的信用紀錄多一期。需注意的是，一年內只能改一次帳單結帳日喔。
美國轉卡 準備資料  台灣美國運通信用卡（三個月以上消費繳款紀錄） 台灣護照 美國地址 美國電話  網路填寫申請表  到美國運通網站查看要申請哪一張卡： 國際轉卡沒有限制申請卡片的種類，想申請簽帳卡或是信用卡都可以。我自己是申請了American Express® Gold Card，這張是需要年費的金屬簽帳卡，現在還有玫瑰金的卡面！雖然目前年費要價250美元，但持卡福利基本上大於年費，跟台灣比起來繳的很值得。 填寫申請表 填寫之前，記得先用無痕視窗多開幾次，看有沒有比較高的開卡禮。像American Express® Gold Card一般的開卡禮是60000 MR點數，但有時候可以刷到75000 MR點數。如果沒有特別高的開卡禮，也可以使用別人的推薦連結，這樣推薦人也可以拿到點數，歡迎使用我的推薦連結申請American Express® Gold Card😀 填寫申請表時，若還沒有SSN，切記要勾選&amp;quot;I don’t have a credit history in the US.&amp;quot;，不能亂填其他資訊。 後面會問你有沒有其他地區的卡，雖然我們的確有，但沒有台灣這個選項，所以&amp;hellip;就直接被拒絕了。 被拒絕請不用擔心！被拒絕的同時，你也會收到一封email含有案件編號，此時就可以打電話去美國運通客服(866-929-5160)，跟他說你要用global transfer的方式辦卡，並提供剛剛申請的case number。接著客服人員會問你一些資訊讓他查詢台灣的信用紀錄，沒問題的話他就會跟你說ok，然後就等著收信用卡了！大約2-3天就會寄到，遠比我的銀行Debit card快非常多！  Amex Gold Card 福利 第一張選擇申辦Amex Gold Card主要是因為他的福利夠好能夠抵消250美元的年費，而且超市與餐廳方面的消費有4倍回饋，很適合日常生活使用。目前這張卡的福利有：
 刷卡消費：全球餐廳／美國境內超市 4X回饋，機票 3X回饋，其餘消費1X回饋。（回台灣若餐廳接受Amex也能拿來刷呢！） 年度$120 Uber Cash：將Amex Gold Card加入Uber的支付方式後，每個月底會收到$10 美金的儲值金，不過下個月底前需使用完畢，因此一年等於可獲得 $120 美金。湊在月底一起使用該月份及下個月份的額度的話，單次一共可以有20塊可以使用。 $120 Dining Credit：至官網或app的benefit區，enroll此福利後可享有每個月$10 美金的Dining退額，符合此項目的消費或餐廳有 Grubhub, Seamless, The Cheesecake Factory, Ruth&amp;rsquo;s Chris Steak House, Boxed 與部分 Shake Shack (不含在ballparks, stadiums, airports and racetracks的Shake Shack)。在這些地方購買gift card則不符合退額規定。我目前都拿來吃Shake Shack，也可以考慮拿來付 Grubhub的訂閱費。 12個月份的 Uber Eats Pass：享受外送免運費服務，價值約120美元。 無國際消費手續費（不過接受度相較VISA, Master卡低一點）  雖然只有超市、餐廳有4X回饋，不包含Target, Walmart, Costco, Amazon等。但透過在符合的超市購買Gift card，再到想要的地方消費，也能享有4X回饋呢！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
