<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>留學 on 文面筆記</title>
    <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/categories/%E7%95%99%E5%AD%B8/</link>
    <description>Recent content in 留學 on 文面筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.yuwenchen.tw/ch/categories/%E7%95%99%E5%AD%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>國際駕照與無肇事證明申請</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_internation_driver_license/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_internation_driver_license/</guid>
      <description>哪些國家地區可以免試換護照 不確定自己要去的國家/地區能不能用台灣駕照直接換當地護照嗎？可以先至外交部的全球免試申換駕照頁面查詢。美國不同州有不同的規定，記得先看清楚自己要去的州有什麼要求。
至於剛到該地還沒有換發當地駕照，是否可以使用國際駕照或是台灣駕照在當地駕駛，可以至交通部公路總局主要國家駕照互惠情形頁面查詢，裡面也有美國各州對國際駕照及台灣駕照的接受條件與時間。
申請地點 可至各地的監理站辦理，監理站清單可至監理服務網查詢。
申請國際駕照所需資料  欲申請項目(汽車/機車)之駕照 六個月內2吋大頭照兩張 護照 規費250元 (2021年)  [注意]
 需注意駕照上的有效期限是否是=====，若為有標注日期的舊版駕照，需準備1吋大頭貼與100元更新駕照。 機車和汽車的國際駕照可以同時申請，但若單次只申請其中一個，下次想申請另一個的國際駕照不能用加註的方式，只能再付一次250元重新申請。 國際駕照的有效期限是3年。  申請無肇事證明所需資料 無肇事證明的正式是「駕駛執照審查證明書」，其實需要的東西比申請國際駕照少，可以申辦國際駕照時同時申請。申請時我有特別說我要申請英文版，最後拿到的是含有中英文的證明。
 駕照 規費100元（含一份證明，第二份起每份15元）  小記 疫情期間請了一天假前往辦理國際駕照，離我家最近的是蘆洲監理站，就在蘆洲功學社附近。現場還是有一定人數，掃瞄完實名制QR code和量完體溫後就可以進去辦理了。輪到我之後大概辦了10分鐘，整體還是蠻快的。本來聽到可以汽機車同時辦，一樣只要250元，不過因為我機車駕照還是舊版，而我也沒有帶1吋大頭貼，想想去美國應該也不太會需要機車駕照，就沒辦了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AIT F1 簽證面試紀錄</title>
      <link>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_ait_f1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.yuwenchen.tw/ch/post/2021_ait_f1/</guid>
      <description>前言 5/12 在雪山上匆匆預約了AIT的F1簽證面試，甚至在沒注意的情況下馬上就用掉了唯一一次的免費重新預約，導致後來疫情爆發後很緊張不能再更改，還好最後如期去面試沒有被取消延後，簡單記錄當天的情況供需要的人參考！
準備文件 實際使用  面試預約單（AIT預約頁面下載，上面要有預約面試的日期和時段） DS-160 確認頁 I-20 護照 5 cm x 5 cm 大頭照  攜帶未用  申請手續費收據（郵局代收收據） SEVIS I-901 繳交證明 舊護照/歷年入出國日期證明 CV SOP  流程 入口處報到 依據於AIT網站上預約的面試時間，可以提前10分鐘左右報到。先前網路上有人說預約時間30分鐘錢警衛就有可能開放進去，不過當天報到時，半小時後的依然被請說晚一點再來。確認預約單的同時，警衛不斷詢問有無攜帶電腦，因此強烈建議可以的話盡量不要帶電腦省得麻煩。而被警衛允許進入之後，若還沒輪到你，會被警衛要求在內側靠牆壁處等待，時間到了就可以準備進入安檢區。因為我是預約最早的八點時段，所以就沒有被要求在一旁等待了。
安檢 進入安檢區前，會有警衛檢查護照確認姓名，並要求把手機關機，接著就可以進入安檢排隊區。進入之前警衛特別強調，因為疫情的關係，現在也不能帶水進入。安檢排隊區有兩道，但安檢的X光機只有一台，因此也就只能慢慢等。過X光機前，整個背包(連同面試用文件)還有身上的金屬物品都要取下過機器檢查，安檢人員會詢問有無攜帶手機、USB、藍芽電子產品（耳機、手錶）、行動電源、感應式車鑰匙，有的話就會收走保管，並給你一個號碼牌，待離開前取回。人員通過金屬感側門、隨身背包過X光機沒問題後，就可以搭電梯上三樓了。搭電梯前有一部拍大頭貼的機器，提供有需要的面試者最後的補救機會。
排隊 搭電梯到三樓後，便可以通過空橋至對面的辦理處「排隊」，過空橋左邊是給美國公民的服務，右邊才是簽證服務。不確定是不是因為疫情的關係，當天室內只能有一定的人數（目測大概8-10人左右），其餘的人皆只能在外排隊等待。不論是在室外還是後來進到室內，大家排隊都很乖地保持一定距離。進入一旁的門也有警衛看守，有出來1人才會開放1人進入。
驗證文件 進到室內後，首先會有人員(這邊看到的都是台灣人)要求提供護照、DS-160確認頁、I-20、大頭照，我只有被簡單詢問照片是什麼時候拍的。資料處理完畢後，他在DS-160上寫了一串號碼後，就叫我到旁邊去壓指紋了。
壓指紋 到壓指紋這關，我遇到的是一名外國女性，一樣把剛剛的文件除了照片外給對方之後，她就會請你把手放在指紋機上。不過她講話實在是有點小聲，好幾次都聽不太清楚她在講什麼&amp;hellip;&amp;hellip;好在玻璃上有貼指引，照著做就是，主要只有被提醒手指要「壓」，不是只是放著這樣。壓完指紋後，記得拿回文件，就可以去一旁排隊面試了。
簽證面試 來到最後一關，迎接我的還是繼續排隊XD剛開始進來只有兩個面試官在問，其中一個是大家讚譽有加的白人男性，一位是有人害怕排到的黑人女性，但快輪到我的時候，又加開了一個櫃檯，只是快輪到我了，所以沒注意面試官的特徵。排隊只有一道，等到最後面誰的櫃檯是空的就會被呼喚過去。排隊過程中，能夠稍微聽到白人男性面試官問面試者的問題，前面聽到的有一位牙醫、一位碩士生、一位CS PhD面試，最常聽到的問題就是學費怎麼付、畢業後的打算。輪到我之前，白人男性那邊大概換了3、4人，而黑人女性面試官那邊則沒什麼動靜。
我最後很幸運的輪到了白人男性那櫃，把護照、DS-160確認頁、I-20給他之後，簡單問了幾個問題如下：
 要去念什麼？ 錢怎麼付/有沒有獎學金？  就這樣XD 回答完問題後看他輸入了一些資料，就說沒問題幾天後會收到簽證，快到有點震驚！本來還擔心DS-160上有沒有受過專業化學訓練的部分寫有會被多問，結果什麼也沒發生。護照和DS-160確認頁最後被收走，只剩I-20最後還回來，就可以離開啦。而從進入AIT到離開，我大約花了30-40分鐘，最多的時間都花在排隊。不過總算放下心中的大石頭，可以準備買機票了！
其他 交通    大眾運輸：搭乘捷運至內湖站，2號出口出來後沿著成功路四段走一小段路，看到金湖路後右轉直直走，即可抵達AIT。 騎乘機車：因為疫情的關係，我是直接騎機車到AIT，剛好AIT大門對面的巷子(金湖路155巷)有少量機車停車格，且有空位，就不需要走太遠。因為疫情的關係，一早騎車還算順暢，平時真的要預留一點時間！ 汽車接送：我也好想要有人接送  緊急列印需求 若到AIT發現有什麼忘了印或是沒帶，可以趕快到金湖路上的7-11清湖門市列印救急！我當下就不幸用到了&amp;hellip;&amp;hellip;
查詢進度 結束面試後若想查詢護照進度，可至申請美簽網頁依護照號碼查詢。  圖片來源：申請美國簽證網頁  總結 初次AIT面試最後順利結束，前一天檢查確認所有文件都帶齊後，也只能到現場等待面試的問題了。盡量預留一點時間早點到，真的發生什麼意外也還有時間可以處理，只是太早到可能會乾等很久就是。隨身物品的部分，除了手機錢包外，盡量不要攜帶多餘的東西，尤其可以的話不要攜帶筆電，避免麻煩。希望這篇可以幫助到大家，也祝有需要去AIT面試的大家一切順利！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
